🇮🇷伊朗總統魯哈尼成功連任

Iran's reformist President Hassan Rouhani has emphatingly won the country's presidential election, according to official results, fending off a challenge by principlist rival, Ebrahim Raisi.

With nearly 40 million votes in Friday's hard-fought poll counted so far, Rouhani was leading the race with 56.88 percent, the interior ministry said on Saturday. Raisi, his closest rival, won 38.55 percent of the vote.

Mostafa Mirsalim, a conservative, got 1.13 percent, while reformist Mostafa Hashemitaba got 0.52 percent.

其實伊朗嘅所謂reformist - conservative有咩重要分別?
除左對西方態度, reformist稍為主張讓步(iran deal)之外, 其實係咪兩派根本大同小異, 幾十年來扮民主競爭幫政權儲legimatcy?

同埋好似提倡世俗化少少

見到伊朗班選民逆最高精神領袖既意，
都要選個世俗化d既做總統
反觀土耳其班選民自己選擇走返原教旨
以後會唔會什葉派仲世俗過遜尼派

話說eu對魯哈尼連任表示歡迎，
安倍祝賀佢連任共並表示代表
係對國際間合作達致和平既認同
（日本係美國伊朗水火果陣都同伊朗保持正常關係，所以對伊朗唔會全跟美國）
但美國仍然相當敵對話魯哈尼應該切斷伊朗同恐怖組織聯繫，盡一本改善人權，言論自由，美國先至會改變態度
但呢一番話係一個比伊朗人權言論自由更差，更多證據證實到有同恐怖組織有聯繫既沙特到講係咪有d諷刺呢